Trump: 西班牙是個偉大的國家，應繼續維持統一

西班牙加泰隆尼亞自治區擬於10月1日舉行獨立公投，川普說，他個人支持西班牙統一。川普表示，「西班牙是個偉大的國家，應繼續維持統一。」

川普與到訪的西班牙總理拉荷伊26日在白宮舉行聯合記者會。西班牙記者詢問川普是否支持西班牙政府對加泰隆尼亞自治區擬舉行獨立公投的立場時，表達前述看法。

川普說，現在沒人知道公投是否會如期舉行，「(拉荷伊)總理說了，他們將無法舉行公投」。川普並說，「我想西班牙民眾應該很反對（公投）的」。

馬德里中央政府堅決反對加泰隆尼亞獨立，西班牙憲法法庭也判定加泰隆尼亞公投違憲，並宣布禁止舉行獨立公投，但加泰隆尼亞支持分離主義的現政府仍決定於10月1日舉辦獨立公投。西班牙政府除已有扣押獨立公投宣傳品的行動，並聲明將逮捕允許舉行公投的加泰隆尼亞各地方首長。

我又諗起之前個宣佈獨立post

Ff宣佈完美軍秒速派兵撐港獨🤣🤣🤣

🤣🤣

如果佢支持 獨立

跟住加州獨立派又會衝出來抽水

美國唔少西班牙人
佢夠膽支持獨立？

幾時會講：「中國是個偉大的國家，應繼續維持統一」？

要睇下中共比幾多錢

南部好多地方講西班牙話

台灣是個偉大的國家

美軍來了我帶路

佢老味
班噴精講出黎覺唔覺得肉麻

墨仔當西班牙人？
美國最多係愛爾蘭後裔

駐連登支那雞蟲獨派HKVDC_2017休禮拜日

Trump明明係本土派同我地一樣

果啲係墨佬黎

成班on撚鳩。。。 成個中南美幾乎講西班牙文個d又係西班牙人？

侵B ho ball！！

早兩日宣布庫爾德公投不符合美國利益
今日就堅決支持一個西班牙原則

不愧係連燈仔選中既香港救世主

講西班牙咋，講中國咩，咁都要J定

Hispanic 姐

好心佢出少句聲